
\documentclass[12pt]{article}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[francais]{babel}

\setcounter{MaxMatrixCols}{10}
%TCIDATA{OutputFilter=LATEX.DLL}
%TCIDATA{Version=5.50.0.2890}
%TCIDATA{<META NAME="SaveForMode" CONTENT="1">}
%TCIDATA{BibliographyScheme=Manual}
%TCIDATA{Created=Thu Jul 26 18:14:28 2007}
%TCIDATA{LastRevised=Saturday, September 05, 2020 10:15:25}
%TCIDATA{<META NAME="GraphicsSave" CONTENT="32">}
%TCIDATA{<META NAME="DocumentShell" CONTENT="General\Blank Document">}
%TCIDATA{Language=American English}
%TCIDATA{CSTFile=LaTeX article (bright).cst}

\addtolength{\evensidemargin}{-1cm}
\addtolength{\oddsidemargin}{-1cm} \addtolength{\textwidth}{2cm}
\newtheorem{theorem}{Th\'{e}or\`{e}me}
\newtheorem{acknowledgement}[theorem]{Acknowledgement}
\newtheorem{algorithm}[theorem]{Algorithm}
\newtheorem{axiom}[theorem]{Axiom}
\newtheorem{case}[theorem]{Case}
\newtheorem{claim}[theorem]{Claim}
\newtheorem{conclusion}[theorem]{Conclusion}
\newtheorem{condition}[theorem]{Condition}
\newtheorem{conjecture}[theorem]{Conjecture}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}
\newtheorem{criterion}[theorem]{Criterion}
\newtheorem{definition}[theorem]{D\'{e}finition}
\newtheorem{example}[theorem]{Exemple}
\newtheorem{exercise}[theorem]{Exercice}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemme}
\newtheorem{notation}[theorem]{Notation}
\newtheorem{problem}[theorem]{Probl\`{e}me}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\newtheorem{remark}[theorem]{Remarque}
\newtheorem{solution}[theorem]{Solution}
\newtheorem{summary}[theorem]{Summary}
\newenvironment{proof}[1][D\'{e}monstration]{\textbf{#1.} }{\ \rule{0.5em}{0.5em}}
\textwidth17cm \textheight25truecm \hoffset 0.25truecm
\voffset-5truecm
\parindent 5truemm
\evensidemargin5cm \oddsidemargin 0cm \topmargin 2.5cm
\input{tcilatex}
\begin{document}


\noindent \textbf{UTBM - TC1}

\noindent \textbf{Rem\'{e}diation en math\'{e}matiques -- 2020/2021}

\begin{center}
\bigskip

\textbf{Fiche pour les \'{e}tudiants}
\end{center}

\bigskip

\noindent \textbf{Ouverture d'une session informatique} : suivre les
consignes donn\'{e}es par votre tuteur.

\noindent \textbf{Acc\`{e}s aux exercices WIMS de rem\'{e}diation Lyc\'{e}e
- UTBM}

Les exercices Wims de la rentr\'{e}e sont r\'{e}unis dans des classes
virtuelles h\'{e}berg\'{e}es par le serveur de l'universit\'{e} de Bourgogne
Franche-Comt\'{e} https://wims.univ-bfc.fr/wims/.

\bigskip

Votre identifiant et votre mot de passe vous ont \'{e}t\'{e} envoy\'{e}s par
votre tuteur.

\bigskip

\noindent \textbf{Se connecter \`{a} la classe virtuelle en tant qu'\'{e}l%
\`{e}ve}

\bigskip

1. Ouvrez la page https://wims.univ-bfc.fr/wims/, puis cliquez sur Zone El%
\`{e}ve dans le bandeau sup\'{e}rieur.

2. Recherchez le groupement de classes intitul\'{e} :

\begin{center}
Transition Lyc\'{e}e - UTBM
\end{center}

Il suffit par exemple de taper \textit{Transition} dans le moteur de
recherche.

3. Cliquez sur le bouton Entrer.

4. Entrez l'identifiant et le mot de passe qui vous ont \'{e}t\'{e} communiqu%
\'{e}s.

5.\ Changer de mot de passe en allant dans l'onglet en haut \`{a} droite
indiquant votre nom.

5. Entrer dans la classe au pr\'{e}nom de votre tuteur ou tutrice : \textit{%
Classe Pr\'{e}nom}. Cliquez dessus.

\bigskip

\noindent \textbf{Comment entrer une expression math\'{e}matique dans les
exercices}

\bigskip

Dans de nombreux exercices Wims, la r\'{e}ponse est une expression math\'{e}%
matique o\`{u} peuvent intervenir des exposants, des fonctions
exponentielle, logarithme, racine carr\'{e}e, etc... Cette information se
trouve dans le document PDF intitul\'{e} \textit{Aides pour WIMS} que votre
tuteur vous a fourni, section I.6\textit{\ Comment entrer une expression math%
\'{e}matique}. Ce document se trouve \'{e}galement en ligne dans la rubrique
Documentation du panneau gauche: Guide.

\bigskip

\noindent \textbf{Principe de notation des exercices}

\bigskip

Vous trouverez les principes de calcul des notes dans le document \textit{%
CalculNotes}.\ 

Le syst\`{e}me de notation est le m\^{e}me pour tous les exercices de toutes
les feuilles:

- chaque exercice est not\'{e} sur 10,

- la notation prend en compte les 7 premiers essais,

- un essai est d\'{e}compt\'{e} d\'{e}s que l'exercice est lanc\'{e},

- il faut r\'{e}p\'{e}ter plusieurs fois l'exercice pour atteindre un score
maximal qui est fix\'{e} \`{a} 30,

- le calcul du score sur un exercice suit la formule%
\begin{equation*}
i_{1}\ast q^{0,3}
\end{equation*}%
o\`{u} $i_{1}$ est l'indicateur de r\'{e}ussite et $q$ le coefficient de
qualit\'{e},

- pour plus de 3 essais, 
\begin{equation*}
i_{1}=\dfrac{y_{1}+y_{2}+y_{3}}{30}
\end{equation*}
o\`{u} $y_{1}$, $y_{2}$ et $y_{3}$ sont les 3 meilleurs r\'{e}sultats,

- l'indicateur de qualit\'{e} refl\`{e}te la qualit\'{e} du travail, c'est 
\`{a} dire \`{a} quel stade des essais ont \'{e}t\'{e} r\'{e}ussis (plus les
r\'{e}ussites sont dans les premiers essai, meilleure est la qualit\'{e}).

\bigskip

\noindent \textbf{Usage de la calculatrice}

\bigskip

L'objectif des s\'{e}ances de renforcement est le renforcement! Utiliser une
calculatrice serait absolument contre-productif. Leur usage est donc
"interdit".

\bigskip

\noindent \textbf{C'est \`{a} vous jouer !}

\bigskip

Au rythme d'une \`{a} deux feuilles par semaine, suivant ce que vous dira
votre tuteur, vous pouvez explorer, vous entra\^{\i}ner, recommencer si n%
\'{e}cessaire.

Attention ! Certains exercices sont courts, mais la plupart n\'{e}cessite de
faire les calculs sur feuille.

Si vous ne comprenez pas et ne trouvez pas la solution tout seul, vous
pouvez poser la question \`{a} votre voisin (s'il est d'accord), ou \`{a}
votre tuteur s'il est disponible.

L'exp\'{e}rience montre que les \'{e}tudiants qui r\'{e}ussissent leur ann%
\'{e}e ne sont pas forc\'{e}ment ceux dont le test de pr\'{e}rentr\'{e}e 
\'{e}tait le meilleur. C'est avant tout ceux qui s'engagent dans le
processus d'apprentissage. Un outil comme Wims vous permet d'avoir un retour
sur cet engagement. Vous pouvez vous tester vous m\^{e}me, vous rendre
compte des points sur lesquels vous \^{e}tes incollable, mais aussi ceux qui
vous posent probl\`{e}me.

Vos erreurs vous frustrent ? Vous en avez honte ? Elles vous d\'{e}couragent
? Ne vous laissez pas faire ! Se rendre compte d'une erreur est une tr\`{e}s
bonne chose ! C'est l'occasion d'apprendre du nouveau ! Quelle chance !

N'h\'{e}sitez pas \`{a} poser des questions \`{a} vos voisins, \`{a} votre
tuteur, \`{a} vous-m\^{e}me. Ne laissez pas tomber tant que vous n'avez pas
compris.

Ensuite, pour que cette compr\'{e}hension ne soit pas fugitive, vous devez
vous entra\^{\i}ner jusqu'\`{a} ce que le point tout \`{a} l'heure difficile
devienne connaissance acquise, maitris\'{e}e. Wims propose des exercices
dont les donn\'{e}es changent \`{a} chaque fois : lorsque votre note de
qualit\'{e} s'am\'{e}liore, c'est la preuve que vous comprenez et ma\^{\i}%
trisez le sujet.

\end{document}
